官員回應冗長無料到 林鄭稱會跟進監督

負責領軍抗疫的食物及衞生局局長陳肇始一直被批解說不清，表現不濟。特首林鄭月娥今(4日)出席立法會答問會作開場發言時稱，留意到內務委員會主席李慧琼在最近多次與政務司司長張建宗的每周會議中，如實反映議員對政府表現的意見，包括個別局長回答議員口頭質詢時內容冗長、太遲將文件交予立法會事務委員會討論，及出席財務委員會或工務小組委員會的個別官員，回答提問時太虛。她指平日時常觀看立法會會議直播，對於議員反映的問題有一定同感，已要求張建宗作提點，跟進改善及監督成效。

林鄭表示，在上任時首次以行政長官身份出席答問大會時已表明十分重視行政、立法關係，基本法已訂明行政及立法機關的職權。她指尊重立法會角色，亦認同立法機關對行政機關的監察是良好管治的一環。她冀在本屆政府餘下一年任期，回復正常運作的立法會可以發揮制衡、監督及配合的作用，以面對香港極嚴峻挑戰時，可砥礪前行重新出發。

扮乜春丫
佢就算講屌你老母你都係會撳掣通過嘅

叫張建宗跟，張建宗自己都係咁呢，咁佢跟完咪個個都係咁囉